<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>WSL on minhtuanact|Blog</title>
    <link>https://minhtuanact.ml/tags/wsl/</link>
    <description>Recent content in WSL on minhtuanact|Blog</description>
    <image>
      <url>https://minhtuanact.ml/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://minhtuanact.ml/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Sep 2020 15:00:28 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://minhtuanact.ml/tags/wsl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Win-KeX - kéo Windows và Kali hoà làm một</title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/win-kex-keo-windows-va-kali-hoa-lam-mot-07lkxbb4lv4/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 15:00:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/win-kex-keo-windows-va-kali-hoa-lam-mot-07lkxbb4lv4/</guid>
      <description>Overview Vào ngày 18-08-2020, Kali Linux release phiên bản 2020.3 với nhiều cải tiến như thay thế Bash truyền thống sang ZSH,&amp;hellip; nhưng đối với mình, ấn tượng hơn cả là Win-KeX (Windows + Kali Desktop EXperience) được Kali hỗ trợ để sử dụng giao diện đồ hoạ với WSL2 trên Windows.
Có thể thấy rằng việc bạn sử dụng Windows nhưng vẫn muốn hacking trên Kali Linux mà không muốn bật VMWare lên hay Dual-boot thì đây chính là giải pháp cho bạn, quá trình khởi động cũng rất nhanh nữa :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bạn thích dùng Windows nhưng lại muốn có cảm giác gõ code trên Linux</title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/ban-thich-dung-windows-nhung-lai-muon-co-cam-giac-go-code-tren-linux-naqzr4xq5vx/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 09:04:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/ban-thich-dung-windows-nhung-lai-muon-co-cam-giac-go-code-tren-linux-naqzr4xq5vx/</guid>
      <description>Lưu ý: Bài viết có đưa ra nhiều ý kiến cá nhân, mọi người cùng đọc và tham khảo.
 Hiện nay, việc sử dụng Window và Linux (ở đây mình không nói đến macOS) là khá phổ biến đối với các lập trình viên. Và có rất nhiều lập trình viên đam mê khá nhiều game. Như ở công ty mình thì dùng ubuntu (do công ty tiết kiệm vì mua Windows bản quyền khá tốn kém), việc dùng Linux cũng có rất nhiều cái hay, nhưng vấn đề Linux vẫn chưa xử lý tốt đó là chơi game, việc chơi game thì Windows nói số 2 không ai dám đứng nhất từ trước đến nay.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
