<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Steganography on minhtuanact|Blog - Keep a flame in the rain!</title>
    <link>https://minhtuanact.github.io/tags/steganography/</link>
    <description>Recent content in Steganography on minhtuanact|Blog - Keep a flame in the rain!</description>
    <image>
      <title>minhtuanact|Blog - Keep a flame in the rain!</title>
      <url>https://minhtuanact.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://minhtuanact.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 12:58:46 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://minhtuanact.github.io/tags/steganography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cách ấn dữ liệu bí mật trong tệp hình ảnh hoặc âm thanh chỉ mất vài giây và vô cùng an toàn</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/cach-an-du-lieu-bi-mat-trong-tep-hinh-anh-hoac-am-thanh-chi-mat-vai-giay-va-vo-cung-an-toan/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 12:58:46 +0700</pubDate>
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/cach-an-du-lieu-bi-mat-trong-tep-hinh-anh-hoac-am-thanh-chi-mat-vai-giay-va-vo-cung-an-toan/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mở-đầu&#34;&gt;Mở đầu&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Steganography là một nghệ thuật che giấu thông tin trong mắt người bình thường. Ở đây, mình sẽ hướng dẫn chỉ cho bạn cách sử dụng Steghide - một công cụ terminal rất đơn giản được sử dụng để làm việc đó. Mình sẽ giải thích về khái niệm để bạn hiểu về những gì đang xảy ra ở trong tập tin. Đây là một công cụ đơn giản, có thể cấu hình và chỉ mât vài giây để ẩn thông tin trong nhiều loại tệp khác nhau.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;khái-niệm&#34;&gt;Khái niệm&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Không giống như mã hóa, để ẩn một tin nhắn, steganography nhúng dữ liệu trong một khung hình, trong một tệp hình ảnh. Đối với những người xem ảnh bình thường, họ sẽ k biết rằng bức ảnh đấy đang chứa dữ liệu được ẩn ở trong đó. Bức ảnh đó trông giống như những bức ảnh bình thường khác, rất khó có thể phát hiện ra có điều gì đang ẩn sau nó :D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thực chất Steganography đã được con người biết tới từ rất lâu rồi. Năm 440 trước công nguyên, người Herodotus (Người Hy Lạp xa xưa) đã cạo trọc đầu các nô lệ tin cậy rồi xăm lên đó các thông điệp và chờ tóc mọc lại. Mục đích của việc này là nhằm gửi tin đi trong cuộc chiến tranh giữa người Herodotus và Persians (Người Ba Tư).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trong các cuộc chiến tranh thế giới, Steganography cũng được sử dụng. Người Đức đã sử dụng mực không màu để viết các dấu chấm nhỏ lên phía trên và dưới các chữ cái bằng cách thay đổi chiều cao các chữ trong đoạn văn bản. Trong chiến tranh thế giới thứ nhất, các tù nhân cũng sử dụng mã Morse để gửi thư về nhà bằng cách viết các dấu chấm và gạch ngang lên các chữ cái i,j,t,f.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mục đích cuối cùng của Steganography là ẩn thông tin bí mật trong các dữ liệu vô hại để đối phương không biết đến sự hiện diện của chúng.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;steganography-được-thực-hiện-như-thế-nào&#34;&gt;Steganography được thực hiện như thế nào&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Có một số kỹ thuật để ẩn dữ liệu trong các tệp bình thường. Một trong những phương pháp được sử dụng rộng rãi nhất và có lẽ dễ hiểu nhất là kỹ thuật LSB (Least Significant Bit) - kỹ thuật giấu tin vào bit có trọng số thấp nhất.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kỹ thuật này thay đổi các bit cuối cùng của một byte để mã hóa một thông điệp mình cần giấu vào tệp đó. Ví dụ trong một hình ảnh, hình ảnh thì được tạo nên bởi cái pixel có các giá trị đỏ, lục, lam biểu thị bằng 8 bit (1 byte) trong khoảng từ &lt;code&gt;0 - 255&lt;/code&gt; theo số thập phân hoặc &lt;code&gt;00000000&lt;/code&gt; đến &lt;code&gt;11111111&lt;/code&gt; ở dạng nhị phân.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thay đổi hai bit cuối cùng của pixel màu đỏ hoàn toàn từ &lt;code&gt;11111111&lt;/code&gt; thành &lt;code&gt;11111101&lt;/code&gt; chỉ thay đổi giá trị màu đỏ từ &lt;code&gt;255&lt;/code&gt; thành &lt;code&gt;253&lt;/code&gt;, không tạo ra sự thay đổi đáng chú ý bằng mắt thường nhưng vẫn cho phép dữ liệu được mã hóa vào trong hình ảnh.!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://images.viblo.asia/36702e35-3cc1-4778-b243-51210889539c.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
