<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ContentCreator on minhtuanact|Blog - Keep a flame in the rain!</title>
    <link>https://minhtuanact.github.io/tags/contentcreator/</link>
    <description>Recent content in ContentCreator on minhtuanact|Blog - Keep a flame in the rain!</description>
    <image>
      <url>https://minhtuanact.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://minhtuanact.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 16:28:54 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://minhtuanact.github.io/tags/contentcreator/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Writeup Patchstack WCUS CTF</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/writeup-patchstack-wcus-ctf/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 16:28:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/writeup-patchstack-wcus-ctf/</guid>
      <description>Trong thời gian gần đây, Patchstack đã tổ chức cuộc thi Patchstack WCUS CTF, bao gồm 9 thử thách (challenge), tất cả đều tập trung vào việc khai thác các lỗ hổng bảo mật trong các plugin WordPress. Sau đây là một số writeup về các thử thách đó.
Tất cả các challenge đều được cung cấp dưới dạng whitebox.
WP Elevator Trong challenge này, đề bài cung cấp cho chúng ta một plugin WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Một vài những vulnerable gần đây của Whatsup Gold</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/mot-vai-nhung-vulnerable-gan-day-cua-whatsup-gold/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:50:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/mot-vai-nhung-vulnerable-gan-day-cua-whatsup-gold/</guid>
      <description>Đợt vừa rồi mình cùng @lengocanh cũng target vào Whatsup Gold, tuy kết quả chưa thật sự tốt nhưng cũng có để lại một vài bài học cho ae trong team
TL;DR Trong quá trình nghiên cứu và kiểm thử bảo mật WhatsUp Gold, team mình đã phát hiện ra ba lỗ hổng nghiêm trọng: một lỗ hổng Remote Code Execution (RCE) mà không cần xác thực, một lỗ hổng RCE yêu cầu xác thực và một lỗ hổng Local File Inclusion (LFI) không cần xác thực.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reqable, một giải pháp khác để bắt request trên app mobile</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/reqable-mot-giai-phap-khac-de-bat-request-tren-app-mobile/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 21:27:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/reqable-mot-giai-phap-khac-de-bat-request-tren-app-mobile/</guid>
      <description>Việc bắt request để phân tích lưu lượng mạng là một phần rất quan trọng trong pentest di động và phân tích malware. Thông thường, mình hay sử dụng ProxyDroid để bắt các traffic này đi qua Burp Suite nhằm phân tích và thực hiện pentest. ProxyDroid giúp chặn và phân tích hầu hết các loại traffic, hỗ trợ người dùng xác định các lỗ hổng bảo mật và kiểm tra các ứng dụng di động một cách hiệu quả.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kết nối private LAN qua Cloudflare Tunnels sử dụng Wireguard</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/ket-noi-private-lan-qua-cloudflare-tunnels-su-dung-wireguard/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 16:04:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/ket-noi-private-lan-qua-cloudflare-tunnels-su-dung-wireguard/</guid>
      <description>Giới thiệu Nếu bạn đang cần một công cụ để có thể join vào mạng LAN tại nhà mình, phục vụ một số nhu cầu như Wake-on-LAN PC, RDP tới máy tại nhà không cần phải nhờ nhà mạng public port ra ngoài Internet. Hay đơn giản chỉ là sử dụng để chạy NAS lấy dữ liệu một cách an toàn. Thì bài viết này là dành cho bạn.
Ngoài cách mở port thông qua nhà mạng, mình sẽ giới thiệu một kiểu khác để có thể truy cập private LAN từ xa, thông qua Cloudflare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Writeup] Web SerialFlow - Hackthebox Apocalypse 2024</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/writeup-web-serialflow-hackthebox-apocalypse-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 14:34:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/writeup-web-serialflow-hackthebox-apocalypse-2024/</guid>
      <description>Đợt vừa rồi mình cùng các teammate có tham gia Hackthebox Apocalypse 2024. Sự kiện được open vào cuối tuần nhưng mà chẳng có ae nào tham gia, đành phải tham gia vào lúc sự kiện đã kết thúc và được reopen 😂. Tại đây có một challenge khá là &amp;ldquo;kì lạ&amp;rdquo; nên mình muốn chia sẻ tới mọi người.
Challenge này có thể download tại https://github.com/hackthebox/cyber-apocalypse-2024/raw/main/web/%5BMedium%5D%20SerialFlow/release/web_serialflow.zip
Description  SerialFlow is the main global network used by KORP, you have managed to reach a root server web interface by traversing KORP&amp;rsquo;s external proxy network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LLM Hacking: Prompt Injection</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/llm-hacking-prompt-injection/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 15:14:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/llm-hacking-prompt-injection/</guid>
      <description>LLM (Large Language Model) Large Language Models (LLM) là chủ đề bàn tán mạnh mẽ trên toàn thế giới từ cuối năm 2022 khi chatGPT release. LLM là các thuật toán AI có thể xử lý thông tin đầu vào của người dùng và tạo ra các phản hồi hợp lý bằng cách dự đoán các chuỗi từ. Chúng được đào tạo trên một lượng lớn dữ liệu semi (tức dữ liệu có nhãn và không có nhãn), dùng Machine Learning sử dụng data để học sự liên kết trong ngôn ngữ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Có hàng ngàn bí mật được giấu trong Docker Hub!</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/co-hang-ngan-bi-mat-duoc-giau-trong-docker-hub/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 13:58:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/co-hang-ngan-bi-mat-duoc-giau-trong-docker-hub/</guid>
      <description>Docker Hub là gì? Docker Hub là kho lưu trữ trên cloud dành cho cộng đồng Docker để lưu trữ, chia sẻ và phân phối Docker Image. Các Docker Image này sau khi chạy sẽ trở thành container, bên trong bao gồm tất cả các source code phần mềm cần thiết, thời gian chạy, thư viện, biến môi trường và tệp cấu hình để dễ dàng triển khai một ứng dụng trong Docker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phòng chống Race Condition trong Django</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/phong-chong-race-condition-trong-django/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 15:20:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/phong-chong-race-condition-trong-django/</guid>
      <description>Bài viết được viết lại theo ý hiểu của người viết, nội dung chủ yếu được lấy từ bài viết gốc https://mp.weixin.qq.com/s/9f5Hxoyw5ne8IcYx4uwwvQ của tác giả @phith0n
 Lỗ hổng Race Condition là một lỗ hổng bảo mật, xảy ra khi hai hoặc nhiều luồng (threads) hoặc quy trình cùng truy cập và thay đổi dữ liệu chia sẻ mà không có cơ chế kiểm soát. Điều này có thể dẫn đến tình trạng không đồng bộ và gây ra những hậu quả ngoài ý muốn, từ việc mất dữ liệu đến việc thực hiện các hành động không mong muốn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAML Hacking (phần 2) - XML Signatures</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/saml-hacking-phan-2-xml-signatures/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 10:46:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/saml-hacking-phan-2-xml-signatures/</guid>
      <description>Ở phần trước (nếu bạn nào chưa đọc phần 1 thì có thể tìm và đọc tại đây https://viblo.asia/p/saml-hacking-phan-1-gioi-thieu-ve-saml-Ny0VGd384PA) mình có nói về cách thức hoạt động của SAML. Phần này mình sẽ tiếp tục chia sẻ những gì mình biết về các lỗ hổng có thể tồn tại trong việc triển khai SAML.
XML Signatures 1 2 3 4 5 6 7  &amp;lt;Response&amp;gt; &amp;lt;Signature&amp;gt; &amp;lt;SignedInfo&amp;gt;...&amp;lt;/SignedInfo&amp;gt; &amp;lt;SignatureValue&amp;gt;...&amp;lt;/SignatureValue&amp;gt; &amp;lt;KeyInfo&amp;gt;...&amp;lt;/KeyInfo&amp;gt; &amp;lt;/Signature&amp;gt; &amp;lt;Response&amp;gt;   Như nội dung phần trước, &amp;lt;Signature&amp;gt; là chứng thực ký số của SAML Response, đảm bảo tính toàn vẹn và xác thực của dữ liệu SAML Response gửi về SP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAML Hacking (phần 1) - Giới thiệu về SAML</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/saml-hacking-phan-1-gioi-thieu-ve-saml/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 15:58:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/saml-hacking-phan-1-gioi-thieu-ve-saml/</guid>
      <description>Đây là bài mở đầu của series SAML Hacking mà mình tìm hiểu được trong thời gian vừa qua, bài đầu tiên sẽ giới thiệu về SAML và cách thức hoạt động của nó.
SAML là gì? SAML (Security Assertion Markup Language) là một chuẩn giao thức được sử dụng rộng rãi trong việc truyền tải thông tin xác thực và phân quyền giữa các hệ thống khác nhau. Được áp dụng chủ yếu trong các ứng dụng web, SAML cho phép xác thực người dùng và đối tác bằng cách sử dụng chứng chỉ số và các thông tin khác để xác nhận danh tính.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phân tích CVE-2020-10644 - Inductive Automation Ignition RCE</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/phan-tich-cve-2020-10644-inductive-automation-ignition-rce/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2023 14:51:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/phan-tich-cve-2020-10644-inductive-automation-ignition-rce/</guid>
      <description>Vào một buổi chiều, em teammate @lengocanh có rủ mình phân tích một vài CVE của Inductive Automation Ignition. Ở đây mình chọn một CVE phân tích khá đơn giản là CVE-2020-10644 để khởi đầu chuỗi series phân tích các lỗ hổng của Inductive Automation Ignition. Đây là lỗ hổng được team Flashback tìm ra và đem tham dự Pwn2Own Miami 2020 vào tháng 1/2020. Lỗ hổng này cho phép attacker có thể RCE unauthen đến server đang chạy Inductive Automation Ignition từ phiên bản 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phân tích CVE-2023-23488 Paid Memberships Pro &lt; 2.9.8 - Unauthenticated Blind SQLi và vấn đề với request trong Wordpress</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/phan-tich-cve-2023-23488-paid-memberships-pro-298-unauthenticated-blind-sqli-va-van-de-voi-request-trong-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 21:24:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/phan-tich-cve-2023-23488-paid-memberships-pro-298-unauthenticated-blind-sqli-va-van-de-voi-request-trong-wordpress/</guid>
      <description>Xin chào mọi người, đã lâu rồi mình mới viết một bài phân tích CVE. Dạo gần đây xoay quanh nhiều chuyện :rice::shirt::ear_of_rice::money_with_wings: nên ít thời gian để viết lách. Bài viết này là một cơ hội tình cờ để mình tìm kiếm lỗ hổng trên WordPress. Tuy nhiên, mình đã bỏ qua rất nhiều trường hợp, và mình muốn chia sẻ với các bạn về một lỗ hổng cụ thể.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build ChatGPT Telegram bot, đỡ phải login, daily limits</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/build-chatgpt-telegram-bot-do-phai-login-daily-limits/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 09:55:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/build-chatgpt-telegram-bot-do-phai-login-daily-limits/</guid>
      <description>Chắc hẳn có lẽ nhiều bạn sử dụng ChatGPT gặp tình trạng quá tải như thế này trên phiên bản web, cũng đúng vì ChatGPT tăng trưởng quá khủng khiếp, 100 triệu người dùng trong vòng có 60 ngày, mất 30 triệu đô để duy trì hệ thống. Hiện tại sắp tới ChatGPT có ra mắt phiên bản ChatGPT Plus với giá $20/tháng, tương ứng vào khoảng 1,5% người dùng hiện tại sử dụng thì mới đủ bù vào tiền duy trì hệ thống kia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crawl truyện Conan để copy vào máy đọc sách 😫</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/crawl-truyen-conan-de-copy-vao-may-doc-sach/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 16:06:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/crawl-truyen-conan-de-copy-vao-may-doc-sach/</guid>
      <description>Mình là một người thích đọc, sau một thời gian đọc những truyện voz buồn cứ phải gọi là &amp;hellip; như Ranh Giới của rain8x, hay Ngày Hôm Qua Đã Từng của Nguyễn Mon, ..v.v. và hằng hà sa số truyện chữ khác thì mình quyết định chuyển sang đọc truyện tranh (người đời gọi như vậy chứ toàn thấy ae gọi là đọc manga). Thật tình cờ mình cũng có cái máy kindle để đọc sách (ngựa ngựa mua về để đọc sách chứ toàn đọc truyện tranh là chính), down mấy truyện Conan trên mạng (người ta gọi đó là sách lậu) copy vào Kindle ppw4 thì cảm thấy hơi mờ + bị kéo giãn hình ra trông xấu mù, đầu Conan hình tròn nó kéo thành hình cái bánh mì luôn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup XSS Hunter Express (self-hosted) để khai thác XSS</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/setup-xss-hunter-express-self-hosted-de-khai-thac-xss/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 14:55:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/setup-xss-hunter-express-self-hosted-de-khai-thac-xss/</guid>
      <description>Chẳng là ai là bug bounty hunter, pentester, researcher security cũng đã từng biết đến công cụ khai thác lỗ hổng XSS XSSHunter. Công cụ này giúp cho các bạn có thể test, khai thác các lỗ hổng XSS (nhưng chủ yếu là blind XSS), hoặc dùng để PoC cho các Triager của các Platform Bug bounty verify cho nó nhanh :joy:
Tuy nhiên, @IAmMandatory đã thông báo rằng XSS Hunter sắp được shutdown :cry:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cùng tìm hiểu về RFID, công nghệ &#34;tiên tiến&#34; Việt Nam đang sử dụng với ETC (thu phí không dừng)</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/cung-tim-hieu-ve-rfid-cong-nghe-tien-tien-viet-nam-dang-su-dung-voi-etc-thu-phi-khong-dung/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 14:02:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/cung-tim-hieu-ve-rfid-cong-nghe-tien-tien-viet-nam-dang-su-dung-voi-etc-thu-phi-khong-dung/</guid>
      <description>Bữa lâu lâu rồi mình có đọc được thông tin này từ 1 page có tích xanh Thông tin real nó ở đây, các bạn có thể vào đọc :D https://www.facebook.com/thongtinchinhphu/posts/pfbid0Uuqh9DKGVVES7T5ApQDepxa6WNw3YMuDtsMxFKERc5QttHWgBNvVJvVNVRZUNkxpl
Ờ thì mình cũng có tính tò mò, sao cái công nghệ RFID Việt Nam đang áp dụng cho thu phí không dừng (ETC) nó lại tiên tiến thế, hơn cả Sing (thật ra là mình biết nó cũng cách đây mấy năm, hồi còn clone thẻ nhân viên để dùng, vì tiền đền thẻ nhân viên khi mất mặn quá, tận 200k lận :&amp;lt;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FlipperZero - Trợ thủ đắc lực cho pentesters và geeks</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/flipperzero-tro-thu-dac-luc-cho-pentesters-va-geeks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 10:13:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/flipperzero-tro-thu-dac-luc-cho-pentesters-va-geeks/</guid>
      <description>Dạo gần đây mình lên Twitter thấy mọi người share 1 tool (gần như là 1 đồ chơi) thú vị quá, nên mình share lên đây cho mọi người biết và tiếp cận đến nó :D
 Bài viết này không phải quảng cáo, mình cũng chưa được cầm trên tay thiết bị này nữa :joy:
 FlipperZero Theo như mô tả từ trang chủ thì
 Flipper Zero is a portable multi-tool for pentesters and geeks in a toy-like body.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RCE với Dependency Confusion</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/rce-voi-dependency-confusion/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 10:55:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/rce-voi-dependency-confusion/</guid>
      <description>Bài viết này được dịch và viết theo ý hiểu của người viết thông qua nhiều nguồn
 Kể từ khi bạn mới học code Python, bạn có sử dụng mấy package rất tiện lợi install trên pip không
1  pip install &amp;lt;package_name&amp;gt;   Như mình thì mình cứ thế install, không cần biết là package đó có đủ tin tưởng hay không, cũng chẳng thèm đọc source của cái package đó nữa, cứ install được việc của mình đã :D, đến khi mình đọc được cái bài viết này, thì mình vẫn cứ tin tưởng package đó thôi, vẫn chẳng mảy may suy nghĩ gì :frowning:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt WSA (Windows Subsystem for Android) để sử dụng Android trên Windows - Cài đặt Android Emulator sao cho ngầu (part 2)</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/cai-dat-wsa-windows-subsystem-for-android-de-su-dung-android-tren-windows-cai-dat-android-emulator-sao-cho-ngau-part-2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 08:20:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/cai-dat-wsa-windows-subsystem-for-android-de-su-dung-android-tren-windows-cai-dat-android-emulator-sao-cho-ngau-part-2/</guid>
      <description>Ngày xửa ngày xưa mình có 1 ước ao &amp;ldquo;làm thế nào để Windows + Linux hoà vào làm một nhỉ&amp;rdquo;, và rồi WSL được sinh ra vào hồi 5 năm trước. Tuy còn khá sida và lắm lỗi, tuy nhiên vào năm 2019 WSL2 ra đời cùng với sử dụng kernel linux chính ngạch cùng với các thay đổi gần đây đã làm WSL2 hoàn thiện hơn (nhất là mới có tính năng Run Linux GUI apps sử dụng X11 trên Windows 11 Run Linux GUI apps with WSL | Microsoft Docs)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSH Tunneling - Local Port Forwarding và Remote Port Forwarding (update Dynamic Port Forwarding)</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/ssh-tunneling-local-port-forwarding-va-remote-port-forwarding-update-dynamic-port-forwarding/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 06:22:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/ssh-tunneling-local-port-forwarding-va-remote-port-forwarding-update-dynamic-port-forwarding/</guid>
      <description>SSH Tunneling Giao thức SSH hiện nay là một trong những giao thức phổ biến nhất để tunneling và port forwarding. SSH Tunnel cho phép trao đổi dữ liệu thông qua một kênh mã hoá. Với việc thiết lập SSH Tunnel cực kỳ đơn giản và nhiều ứng dụng nên giao thức này ngày càng phổ biến. Ở bài viết này mình sẽ nói về một số ứng dụng của SSH Tunnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tìm kiếm các lỗi IDOR, chưa bao giờ lại dễ đến thế với extension Autorize</title>
      <link>https://minhtuanact.github.io/posts/tim-kiem-cac-loi-idor-chua-bao-gio-lai-de-den-the-voi-extension-autorize/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 11:14:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.github.io/posts/tim-kiem-cac-loi-idor-chua-bao-gio-lai-de-den-the-voi-extension-autorize/</guid>
      <description>Chắc hẳn việc tìm lỗi IDOR luôn là công việc thường xuyên của những pentester hay các hunters. Nhưng mà lỗi IDOR ở đây là gì nhỉ :-?
What is an IDOR vulnerability? Vào một ngày đẹp trời, bạn tự nhiên thấy dữ liệu cá nhân của mình bị thay đổi. Bạn nghi ngờ quản trị viên nào đã chọc ngoáy vào dữ liệu cá nhân của mình. Hay là 1 hacker nào đấy đang thử chức năng =)).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
