<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on minhtuanact|Blog</title>
    <link>https://minhtuanact.ml/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on minhtuanact|Blog</description>
    <image>
      <url>https://minhtuanact.ml/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://minhtuanact.ml/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Feb 2019 07:10:14 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://minhtuanact.ml/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cách ấn dữ liệu bí mật trong tệp hình ảnh hoặc âm thanh chỉ mất vài giây và vô cùng an toàn</title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/cach-an-du-lieu-bi-mat-trong-tep-hinh-anh-hoac-am-thanh-chi-mat-vai-giay-va-vo-cung-an-toan/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 07:10:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/cach-an-du-lieu-bi-mat-trong-tep-hinh-anh-hoac-am-thanh-chi-mat-vai-giay-va-vo-cung-an-toan/</guid>
      <description>Mở đầu  Steganography là một nghệ thuật che giấu thông tin trong mắt người bình thường. Ở đây, mình sẽ hướng dẫn chỉ cho bạn cách sử dụng Steghide - một công cụ terminal rất đơn giản được sử dụng để làm việc đó. Mình sẽ giải thích về khái niệm để bạn hiểu về những gì đang xảy ra ở trong tập tin. Đây là một công cụ đơn giản, có thể cấu hình và chỉ mât vài giây để ẩn thông tin trong nhiều loại tệp khác nhau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/ban-thich-dung-windows-nhung-lai-muon-co-cam-giac-go-code-tren-linux-naqzr4xq5vx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/ban-thich-dung-windows-nhung-lai-muon-co-cam-giac-go-code-tren-linux-naqzr4xq5vx/</guid>
      <description>Lưu ý: Bài viết có đưa ra nhiều ý kiến cá nhân, mọi người cùng đọc và tham khảo.
 Hiện nay, việc sử dụng Window và Linux (ở đây mình không nói đến macOS) là khá phổ biến đối với các lập trình viên. Và có rất nhiều lập trình viên đam mê khá nhiều game. Như ở công ty mình thì dùng ubuntu (do công ty tiết kiệm vì mua Windows bản quyền khá tốn kém), việc dùng Linux cũng có rất nhiều cái hay, nhưng vấn đề Linux vẫn chưa xử lý tốt đó là chơi game, việc chơi game thì Windows nói số 2 không ai dám đứng nhất từ trước đến nay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/cac-cau-hinh-sai-nginx-pho-bien-khien-web-server-cua-ban-gap-nguy-hiem-part-1-6j3zgnxlkmb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/cac-cau-hinh-sai-nginx-pho-bien-khien-web-server-cua-ban-gap-nguy-hiem-part-1-6j3zgnxlkmb/</guid>
      <description>Intro Nginx được sử dụng làm web server, reverse proxy mạnh mẽ, nginx được cài đặt cho khoảng 1/3 số web site trên thế giới này. Trong bài viết này sẽ là một số cấu hình sai Nginx phổ biến mà với các cấu hình như vậy, web server của bạn sẽ dễ dàng bị tấn công
 Bài viết này được tham khảo blog của Detectify Crowdsource tại https://blog.detectify.com/2020/11/10/common-nginx-misconfigurations/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/dnsstager-cong-cu-giup-ban-an-payload-trong-dns-3p0lp6b8kox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/dnsstager-cong-cu-giup-ban-an-payload-trong-dns-3p0lp6b8kox/</guid>
      <description>Ví dụ luôn cho nó uy tín (nguồn https://shells.systems)
Mở đầu Đối với các bạn redteam, việc đi sâu nhất vào trong hệ thống của khách hàng là điều luôn cần đạt được, để đảm bảo an toàn cho những khách hàng của mình. Hay với 1 bug bounty hunter cần nâng severity của lỗ hổng mình tìm ra lên cao nhất để nhận được số tiền hậu hĩnh. Có thể các bạn redteam/pentester cũng gặp phải trường hợp payload của mình bị AV xoá/chặn như thế nào, công cụ này giúp các bạn có thể ẩn payload của mình và truyền nó với từng phần, giúp AV không phát hiện ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/doc-medium-khi-bi-nha-mang-chan-bwrznwxylxw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/doc-medium-khi-bi-nha-mang-chan-bwrznwxylxw/</guid>
      <description>Intro Dạo gần đây nhà mạng VN cứ chặn medium làm mình không load được, làm mọi cách rồi nhưng mà vẫn không truy cập được medium ngoài bật VPN sang nước khác :sleepy:, tuy nhiên mình lại có con VPS bên Châu Âu nên thành ra chạy khá chậm. Ban đầu mình định config allow các IP của medium mới chạy qua VPN, tuy nhiên Medium lắm IP nên việc này khả thi nhưng mất thời gian =)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/go-terminal-tren-windows-10-tai-sao-khong-do754g24lm6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/go-terminal-tren-windows-10-tai-sao-khong-do754g24lm6/</guid>
      <description>Bạn đã quen gõ Terminal trên Ubuntu hay các bản phân phối khác của Linux. Bạn chê Windows không có cơ chế dòng lệnh &amp;ldquo;xịn xò&amp;rdquo; như Linux. Hay bạn chỉ là những người &amp;ldquo;đam mê&amp;rdquo; những dòng lệnh trên Linux thôi nhưng bạn đang thất vọng vì Windows không có. Nhưng bạn hãy thử xem video này xem Windows đã và đang làm được những gì nhé. {@youtube: https://www.youtube.com/watch?v=8gw0rXPMMPE} Đẹp đúng không ạ, bạn có thể mở Windows 10 lên và nhấp vào link store Windows Terminal để tải về và dùng thử.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/ha-dhanush-zip-privilege-escalation-1-bai-labs-thu-nghiem-nang-cao-dac-quyen-kha-hay-cua-hacking-articles-4p856ovrky3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/ha-dhanush-zip-privilege-escalation-1-bai-labs-thu-nghiem-nang-cao-dac-quyen-kha-hay-cua-hacking-articles-4p856ovrky3/</guid>
      <description>Giới thiệu Hôm nay trời khá là lạnh, hình như là lạnh nhất từ lúc mùa đông ghé qua thủ đô Hà Nội. Sáng quấn chăn đến 7h sáng mới dậy. Dậy chơi vài tựa game 8-bit ngày xưa khá là kỷ niệm. Lâu rồi cũng không build bài lab nào lên làm thử. Thử tải 1 bài về chơi xem sao. Lần này vẫn là bài trên https://www.vulnhub.com/. Chọn ngẫu nhiên 1 bài thử xem trình độ mình đến đâu :joy::joy::joy:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-book-4dbznjgqzym/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-book-4dbznjgqzym/</guid>
      <description>Mở đầu Trở lại với series Writeup Hackthebox, ngày hôm qua Hackthebox đã cho retired bài Book này, được đánh giá là Medium. Bài này được mình làm từ 24/03 nhưng đến giờ mới được public. Hãy cùng mình tìm hiểu xem bài này chơi thế nào nha.
Get User Quét nmap thấy server này có trang web tại cổng 80. Thực hiện đăng ký thì vào ổn k có vấn đề gì, thực hiện đăng ký theo mail admin@book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-cascade-magk7jox5j2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-cascade-magk7jox5j2/</guid>
      <description>Cascade là bài thứ mấy mình chơi với machine Windows trên hackthebox cũng không nhớ nữa, chỉ nhớ là bài này mình làm vào đúng tối sinh nhật năm nay của mình. Là một bài khá hay với LDAP, mình đã học hỏi được rất nhiều thứ từ bài này. Nhìn lượt vote cũng thấy được bài này chủ yếu sử dụng kỹ thuật Enumeration. Hi vọng writeup này giúp ích gì được cho các bạn đọc bài này :P.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-registry-wayk82rnlxx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-registry-wayk82rnlxx/</guid>
      <description>Recon 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50  ➜ ~ ./nmapAutomator.sh 10.10.10.159 all Running a all scan on 10.10.10.159 Host is likely running Linux ---------------------Starting Nmap Quick Scan--------------------- Starting Nmap 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-remote-eb85olq2k2g/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/hackthebox-writeup-remote-eb85olq2k2g/</guid>
      <description>Recon Nmap Việc sử dụng nmap để quét toàn bộ cổng của machine là 1 việc làm bất di bất dịch nếu các bạn muốn tấn công lên machine đó.
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 23 24 25 26 27 28 29 30 31 32 33 34 35 36 37 38 39 40 41 42 43 44 45 46 47 48 49 50 51 52 53 54 55 56 57  PORT STATE SERVICE VERSION 21/tcp open ftp Microsoft ftpd |_ftp-anon: Anonymous FTP login allowed (FTP code 230) | ftp-syst: |_ SYST: Windows_NT 80/tcp open http Microsoft HTTPAPI httpd 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/hay-de-viec-fuzzing-don-gian-hon-voi-nuclei-awj53bpol6m/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/hay-de-viec-fuzzing-don-gian-hon-voi-nuclei-awj53bpol6m/</guid>
      <description>Intro Dạo gần đây mình hay sử dụng các tool tự động recon khai thác các lỗi, phần vì để đơn giản hoá, phần vì mình đỡ bỏ qua các lỗi cơ bản không đáng có, nhất là với lượng sub-domain khá lớn, hay scope rộng của các program.
Trong khoảng thời gian tìm kiếm tools tự động có thể đơn giản hoá việc recon website thì người anh ngồi cạnh mình suggest cho mình một tool khá hay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/huong-dan-cai-dat-vpn-cho-vps-outline-vpn-bjzkmxvr59n/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/huong-dan-cai-dat-vpn-cho-vps-outline-vpn-bjzkmxvr59n/</guid>
      <description>Giới thiệu Chắc hẳn mọi người cũng có nghe nói qua về VPN rồi. VPN (Virtual Private Network) là một mạng riêng ảo, sử dụng internet để kết nối 2 địa điểm từ xa hoặc người dùng với một mạng LAN.
Vậy sử dụng VPN có mục đích gì? Tùy theo mục đích của người sử dụng VPN, có thể kết nối tới server từ xa, truy cập các trang web bị chặn, hay là đơn giản đảm bảo tính riêng tư của bản thân khi kết nối với các mạng công cộng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/lam-moi-desktop-linux-cua-ban-voi-tasksel-4p856avlly3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/lam-moi-desktop-linux-cua-ban-voi-tasksel-4p856avlly3/</guid>
      <description>Giới thiệu Lý do bài này ra đời cũng chỉ vì 1 người bạn của mình kêu bị lỗi mất desktop, chỉ còn gõ được mỗi terminal :(. Thôi thì âu cũng là cái số, anh em nhảy vào cứu nét thôi =))
Tasksel Cài đặt Trước hết, đối mặt với cái màn hình Ubuntu mà có mỗi terminal mà không có giao diện, các bạn đừng hoảng mà gõ theo những command sau</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/lam-the-nao-de-chuyen-doi-tai-khoan-tren-windows-how-do-i-switch-users-in-windows-ywozrqppkq0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/lam-the-nao-de-chuyen-doi-tai-khoan-tren-windows-how-do-i-switch-users-in-windows-ywozrqppkq0/</guid>
      <description>Windows hay các hệ điều hành như Linux, MacOS, &amp;hellip; cho phép tồn tại nhiều tài khoản người dùng trên một máy. Các tài khoản đều có thể cho phép bạn tùy biến cài đặt tùy theo sở thích của mình và tách biệt so với các thành viên khác trong khi sử dụng chung máy tính. Bài viết này mình sẽ nêu một số cách để chuyển đổi tài khoản người dùng trên Windows, nghe có vẻ khá đơn giản đúng không :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/lam-the-nao-de-rce-tren-windows-tu-linux-3p0lpqym5ox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/lam-the-nao-de-rce-tren-windows-tu-linux-3p0lpqym5ox/</guid>
      <description>Các Pentester có thể họ rất quen thuộc với hệ điều hành Linux với những command line trên terminal, tuy nhiên nếu gặp phải server chạy Windows thì họ lại khá lúng túng trong việc RCE. Bài viết này mình sẽ chỉ ra vài cách có thể RCE trên Windows từ Linux.
Sử dụng Impacket Impacket là gì?
 Impacket is a collection of Python classes for working with network protocols.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/laravel-v842-debug-mode-remote-code-execution-chiem-quyen-dieu-khien-may-thang-ban-dang-code-php-6j3zgn8pkmb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/laravel-v842-debug-mode-remote-code-execution-chiem-quyen-dieu-khien-may-thang-ban-dang-code-php-6j3zgn8pkmb/</guid>
      <description>Tản mạn &amp;ldquo;Hằng năm cứ vào cuối đông, lá ngoài đường rụng nhiều và trên không có những đám mây bàng bạc, lòng tôi lại nao nức những kỷ niệm hoang mang.
Tôi không thể nào quên được những cảm giác trong sáng ấy nảy nở trong lòng tôi như mấy cành hoa tươi mỉm cười giữa bầu trời quang đãng.
Những ý tưởng ấy tôi chưa lần nào ghi lên giấy, vì hồi ấy tôi không biết ghi và ngày nay tôi không nhớ hết.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/leo-thang-dac-quyen-trong-windows-windows-privilege-escalation-1-service-exploits-vydzo7qozwj/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/leo-thang-dac-quyen-trong-windows-windows-privilege-escalation-1-service-exploits-vydzo7qozwj/</guid>
      <description>Giới thiệu Ngày trước trong team mình cũng đã có @kongaconggo103 viết series leo thang đặc quyền trong Linux, các bạn có thể đọc tại
Leo thang đặc quyền trong Linux - Linux Privilege Escalation #0: Using Sudo Rights 
Leo thang đặc quyền trong Linux - Linux Privilege Escalation #1: Using SUID bit 
Leo thang đặc quyền trong Linux - Linux Privilege Escalation #2: Using PATH Variables</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/leo-thang-dac-quyen-trong-windows-windows-privilege-escalation-2-stored-credentials-kernel-exploits-scheduled-tasks-lzd5dvvwzjy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/leo-thang-dac-quyen-trong-windows-windows-privilege-escalation-2-stored-credentials-kernel-exploits-scheduled-tasks-lzd5dvvwzjy/</guid>
      <description>Giới thiệu Gần một tháng trước mình có public 1 bài Leo thang đặc quyền trong Windows - Windows Privilege Escalation #1: Service Exploits . Để tiếp tục series này, nay mình viết tiếp các cách khai thác đặc quyền trên Windows.
 Bài viết hướng đến cho mọi người cách nhìn tổng quan về leo quyền trên Windows, các bạn có thể gặp nó trong các cuộc thi như OSCP, OSWE, các labs trên hackthebox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/linux-broken-permission-and-object-lifetime-handling-for-ptrace-traceme-chiem-quyen-root-hau-het-cac-may-chay-linux-4p8564m3zy3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/linux-broken-permission-and-object-lifetime-handling-for-ptrace-traceme-chiem-quyen-root-hau-het-cac-may-chay-linux-4p8564m3zy3/</guid>
      <description>Mở đầu  Ngày hôm qua, 1 thành viên trong đội của tôi đã gửi cho tôi 1 bài post trên facebook nói về con CVE-2019-13272 này. Sau một hồi tìm hiểu thì con CVE này cực kì nghiêm trọng. Nó có thể chiếm quyền root máy của bạn chỉ sau đúng một nốt nhạc. Bài viết này chỉ mang tính giới thiệu, bạn nào muốn tìm hiểu về cách thức hoạt động của con CVE-2019-13272 thì bạn có thể tìm hiểu trên mạng nhé ^^.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/lo-hong-php-fpm-cve-2019-11043-voi-may-chu-nginx-khien-nhieu-trang-web-bi-anh-huong-3q75wxxmkwb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/lo-hong-php-fpm-cve-2019-11043-voi-may-chu-nginx-khien-nhieu-trang-web-bi-anh-huong-3q75wxxmkwb/</guid>
      <description>Một lỗ hổng được báo cáo gần đây, có mã là CVE-2019-11043, có thể ảnh hưởng đến các trang web sử dụng PHP-FPM để thực thi các trang PHP. Việc sử dụng PHP-FPM đặc biệt phổ biến tại các trang web sử dụng NGINX vì NGINX không có thời gian chạy PHP trong tiến trình. Thay vào đó, NGINX hoạt động như một Reverse Proxy cho các máy chủ ứng dụng và trình quản lý tiến trình như PHP-FPM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/mot-vai-meo-ma-minh-su-dung-voi-burp-suite-grlzdgowkk0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/mot-vai-meo-ma-minh-su-dung-voi-burp-suite-grlzdgowkk0/</guid>
      <description>Tự sự Chuyện là có mấy thằng em hỏi mình về cách sử dụng Burp Suite như thế nào, rồi có tips and tricks nào hay hay không cho chúng nó học, tiện đây mình cũng chia sẻ kinh nghiệm của một người sử dụng BurpSuite cũng được một khoảng thời gian rồi. Hi vọng những chia sẻ này sẽ giúp ích được cho bạn đọc :v:
Burp Suite là gì?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/mot-vai-meo-ma-minh-su-dung-voi-burp-suite-phan-2-grlzd1a2lk0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/mot-vai-meo-ma-minh-su-dung-voi-burp-suite-phan-2-grlzd1a2lk0/</guid>
      <description>Bài này là bài nối tiếp về một bài mà mình đã viết tại Một vài mẹo mà mình sử dụng với Burp Suite. Bài đầu tiên mình đã viết về một vài tips và trick mình hay sử dụng với Burp Suite mặc định rồi, bài này mình sẽ viết về một vài extensions của Burp Suite mà mình hay dùng nhé ;)
Burp Extensions Đây là một hình chụp nhanh các extension trong Burp Suite của mình, hiện tại thì vài cái thì hay dùng, vài cái thì xài rồi thôi không xài nữa, mình chỉ điểm qua những cái mà mình cảm thấy hay và mọi người có thể dùng nó nhé :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/mot-vai-thu-minh-dang-chay-tren-raspberrypi-tai-nha-cua-minh-ywozrv2pzq0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/mot-vai-thu-minh-dang-chay-tren-raspberrypi-tai-nha-cua-minh-ywozrv2pzq0/</guid>
      <description>Tự sự Hồi đầu năm 2020, mình mới có order Taobao về được một em RaspberryPi 4 để phục vụ công việc của mình (thực ra hồi đó mua chơi thôi, mang về nghịch cho vui). Em Pi 4 này khá mạnh, làm được đủ thứ trò, Ram 4GB DDR4, sử dụng nguồn 15W, chạy kiến trúc ARM 64-bit (Raspberry Pi OS bản chính thức vẫn đang chạy 32-bit, nếu bạn muốn sử dụng hết sức mạnh của con Pi 4 từ 4GB trở lên thì phải cài OS nào hỗ trợ 64-bit nhé).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/os-command-injection-la-gi-command-injection-co-nguy-hiem-khong-can-cuc-ky-than-trong-doi-voi-cac-lenh-os-goi-tu-website-cua-ban-oevkb3pezkw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/os-command-injection-la-gi-command-injection-co-nguy-hiem-khong-can-cuc-ky-than-trong-doi-voi-cac-lenh-os-goi-tu-website-cua-ban-oevkb3pezkw/</guid>
      <description>OS Command Injection là gì? OS Command Injection (hay còn được gọi là shell injection) là một lỗ hổng bảo mật web cho phép kẻ tấn công thực thi các lệnh hệ điều hành (OS) tùy ý trên máy chủ đang chạy service nào đó. Kẻ tấn công có thể tận dụng lỗ hổng này để khai thác, lấy thông tin, chuyển cuộc tấn công sang hệ thống khác bên trong tổ chức Thực hiện các lệnh tùy ý Ví dụ: https://insecure-website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/pdf-export-can-than-voi-nhung-input-co-the-truyen-vao-naqzryyqkvx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/pdf-export-can-than-voi-nhung-input-co-the-truyen-vao-naqzryyqkvx/</guid>
      <description>Giới thiệu Dạo gần đây mình tình cờ gặp rất nhiều lỗi XSS, tuy nhiên trang đó lại có sử dụng dữ liệu người dùng input vào để export ra PDF. Vậy làm sao để có thể nâng impact lên mức cao hơn, mình cũng đã gặp nhiều case dễ dàng có, khó khăn cũng có, hi vọng bài biết này của mình sẽ giúp bạn đọc hiểu rõ vấn đề khi code hoặc pentest 1 tính năng export PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/pentest-android-cai-dat-android-emulator-sao-cho-ngau-ymnkmjkaz7p/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/pentest-android-cai-dat-android-emulator-sao-cho-ngau-ymnkmjkaz7p/</guid>
      <description>Tự sự một chút Cuối tuần hơi rảnh lại sắp rủ bạn gái đi ăn, nên mình có download 1 app android của 1 chuỗi cửa hàng có tiếng ở Hà Nội về để xem có khuyến mại gì không. Với một pentester thì khi mình dùng cái app này mình đã ngửi thấy mùi sai sai gì rồi. Khổ nỗi 1 điều là môi trường lại config hết trên máy công ty rồi, máy ở nhà mình trước có cài mà gỡ đi mất rồi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/phan-5-html-injection-3p0lp4pglox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/phan-5-html-injection-3p0lp4pglox/</guid>
      <description>Description  Hypertext Markup Language (HTML) injection đôi khi cũng hơi ảo ảo =)). Đây thực sự là một cuộc tấn công được thực hiện bởi một website cho phép người dùng inject HTML vào các trang web của mình bằng cái kiểu mà không giống người dùng bình thường nhập dữ liệu. Nói cách khác, HTML Injection được gây ra bởi việc nhận HTML. Thông thường, thông qua một số hình thức nhập, sau đó được hiện thị dưới dạng input form trên trang web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/phan-9-sql-injection-ljy5vynmlra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/phan-9-sql-injection-ljy5vynmlra/</guid>
      <description>Description  SQL ( /ˈɛs kjuː ˈɛl/, hoặc /ˈsiːkwəl/; Structured Query Language) hay ngôn ngữ truy vấn mang tính cấu trúc, là một loại ngôn ngữ máy tính phổ biến để tạo, sửa, và lấy dữ liệu từ một hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ. SQL Injection hoặc SQLi xảy ra khi có một lỗ hổng database-backed trên trang web cho phép Attacker truy vấn hoặc tấn công database của trang web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/ssh-tunneling-local-port-forwarding-va-remote-port-forwarding-07lkxj3plv4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/ssh-tunneling-local-port-forwarding-va-remote-port-forwarding-07lkxj3plv4/</guid>
      <description>SSH Tunneling Giao thức SSH hiện nay là một trong những giao thức phổ biến nhất để tunneling và port forwarding. SSH Tunnel cho phép trao đổi dữ liệu thông qua một kênh mã hoá. Với việc thiết lập SSH Tunnel cực kỳ đơn giản và nhiều ứng dụng nên giao thức này ngày càng phổ biến. Ở bài viết này mình sẽ nói về một số ứng dụng của SSH Tunnel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/su-dung-burp-intruder-sao-cho-hieu-qua-phan-2-gam5ygbvzdb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/su-dung-burp-intruder-sao-cho-hieu-qua-phan-2-gam5ygbvzdb/</guid>
      <description>Burp Intruder  Tiếp tục cho phần 1 được viết tại đây, mình sẽ giới thiệu tiếp cho các bạn cách sử dụng tab Options và cách tấn công sao cho hiệu quả nhất khi sử dụng Burp Intruder  Cấu hình cuộc tấn công Options Attack Options  Tại đây, sau khi bạn đã gắn Positions, truyền Payloads thì bạn cũng có thể tấn công được rồi. Nhưng tấn công sao cho hiệu quả thì tab Options này khá quan trọng, nó có rất nhiều tùy chọn dùng để tấn công như request headers, the request engine, attack results, grep match, grep extract, grep payloads, và redirections.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/su-dung-burp-suite-intruder-sao-cho-hieu-qua-phan-1-1vgzvgg2law/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/su-dung-burp-suite-intruder-sao-cho-hieu-qua-phan-1-1vgzvgg2law/</guid>
      <description>Burp Intruder  Burp Intruder là một công cụ tuyệt vời để automating customized attacks lên các ứng dụng web. Công cụ này theo mình thấy nó cực kỳ mạnh mẽ và có thể custom được. Nó sử dụng để thực hiện hàng loại các hành động hay trinh sát. Từ việc đoán các path đơn giản cho đến khai thác các lỗ hổng như XSS, SQL Injection, &amp;hellip;  Cách thức hoạt động  Burp Suite Intruder hoạt động bằng cách sửa đổi request HTTP ban đầu theo ý mình và tự động gửi các payloads tới target.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/su-dung-php-query-string-parser-de-qua-mat-ids-ips-va-waf-3p0lp9yo5ox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/su-dung-php-query-string-parser-de-qua-mat-ids-ips-va-waf-3p0lp9yo5ox/</guid>
      <description>Mở đầu  Như bạn đã biết, PHP converts query string (trong URL hoặc body) thành một mảng bên trong $_GET hoặc $_POST. Ví dụ: /?foo=bar sẽ trở thành Array([foo] =&amp;gt; &amp;quot;bar&amp;quot;). Query string parsing sẽ loại bỏ hoặc thay thế một số ký tự trong tên đối số bằng dấu gạch dưới. Ví dụ: /?%20news[id%00=42 sẽ được chuyển thành Array([news_id] =&amp;gt; 42). Nếu IDS/IPS hoặc WAF có rules chặn hoặc ghi nhật ký các giá trị không phải là số trong tham số news_id thì có thể bỏ qua bằng cách sử dụng parsing process với nội dung như sau: 1  /news.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/tan-cong-csrf-va-cac-van-de-xung-quanh-djez1pgjkwz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/tan-cong-csrf-va-cac-van-de-xung-quanh-djez1pgjkwz/</guid>
      <description>Giới thiệu một chút về Web Cookies Do HTTP là giao thức không trạng thái, các request trước và sau không hề liên quan đến nhau. HTTP không thể phân biệt người dùng này với người dùng khác được. Để giải quyết vấn đề này, cookie được ra đời để phân biệt các người dùng với nhau. Các server sẽ set-cookie cho trình duyệt lưu lại, sau đó mỗi khi gửi request thì trình duyệt sẽ thêm mã cookie này rồi gửi đến server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/tao-vo-van-lenh-shell-chiem-quyen-truy-cap-bang-cong-cu-shellpop-tren-linux-4dbznqjlkym/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/tao-vo-van-lenh-shell-chiem-quyen-truy-cap-bang-cong-cu-shellpop-tren-linux-4dbznqjlkym/</guid>
      <description>Bạn đã chán cảnh lưu lại các lệnh shell trên máy tính của mình, và bạn đã mệt mỏi khi đi tìm chúng ở đâu mỗi khi mình cần. Để giải quyết việc này, Shellpop được sinh ra với vô vàn các tiện ích mà nó đem lại, giờ đây bạn sẽ không cần phải lưu lại và đi tìm các lệnh shell mỗi khi cần nữa.
About Công cụ này được phát triển bởi Andre Marques và đây là một mã nguồn mở nên ai có bất kỳ ý tưởng nào hay ho thì tham gia vào cùng phát triển nhé</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/tim-kiem-cac-loi-idor-chua-bao-gio-lai-de-den-the-voi-extension-autorize-gdvk2z02klj/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/tim-kiem-cac-loi-idor-chua-bao-gio-lai-de-den-the-voi-extension-autorize-gdvk2z02klj/</guid>
      <description>Chắc hẳn việc tìm lỗi IDOR luôn là công việc thường xuyên của những pentester hay các hunters. Nhưng mà lỗi IDOR ở đây là gì nhỉ :-?
What is an IDOR vulnerability? Vào một ngày đẹp trời, bạn tự nhiên thấy dữ liệu cá nhân của mình bị thay đổi. Bạn nghi ngờ quản trị viên nào đã chọc ngoáy vào dữ liệu cá nhân của mình. Hay là 1 hacker nào đấy đang thử chức năng =)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/tong-hop-cac-cau-hoi-phong-van-pentest-kien-thuc-chung-p1-3p0lp4rblox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/tong-hop-cac-cau-hoi-phong-van-pentest-kien-thuc-chung-p1-3p0lp4rblox/</guid>
      <description>Hỏi: What are the phases of a penetration test? Trả lời: Thông thường, pentest được chia ra làm 6 giai đoạn Sáu giai đoạn này rất quan trọng để lập kế hoạch và thực hiện thành công bài pentest. Đối với pentest thì có rất nhiều mảng pentest như Pentest Website, Pentest Network, Pentest Server. Nhưng nhìn chung thì Pentest có các giai đoạn như sau:
 Pre-Engagement Interactions  Đây là bước thống nhất các yêu cầu của bên cần pentest và các chiến lược mà bên thực hiện pentest đề ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/tong-hop-cac-cau-hoi-phong-van-pentest-kien-thuc-chung-p2-awj53n08l6m/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/tong-hop-cac-cau-hoi-phong-van-pentest-kien-thuc-chung-p2-awj53n08l6m/</guid>
      <description>Hỏi: Answer true or false and explain your answer: two-factor authentication protects against session hijacking? Trả lời:  Về câu trả lời này, mình vẫn chưa biết nên trả lời là đúng hay sai. Có 2 trường hợp xảy ra ở đây:  Trước khi bạn nhập mã xác minh gửi đến điện thoại hay ứng dụng hay đại loại là 1 mã OTP nào đó mà bên Server gửi cho bạn để xác minh đó đúng là bạn đăng nhập vào tài khoản của bạn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-dc-2-cuop-5-flags-va-cai-ket-4p856dbbzy3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-dc-2-cuop-5-flags-va-cai-ket-4p856dbbzy3/</guid>
      <description>Mở đầu  Tiếp tục là mình đây, sau khi viết xong bài DC-3 Walkthrough - Cuộc phiêu lưu kỳ thú thì mình lại build lên lab nữa cho nhóm thử sức xem sao. Cụ thể là lab DC-2. Bài này có tất cả là 5 cờ, tính cả cờ cuối. Chúng ta phải tìm đủ 5 cờ đó mới hoàn thành bài lab này. Mọi người theo mình nhé.  Tấn công   Vẫn như các bài khác, đầu tiên mình phải dùng nmap quét tất cả các IP trong dải mạng của mình để tìm ra IP của lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-dc-3-walkthrough-cuoc-phieu-luu-ky-thu-gam5yxeeldb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-dc-3-walkthrough-cuoc-phieu-luu-ky-thu-gam5yxeeldb/</guid>
      <description>Mở đầu  Vào một ngày trời k được đẹp cho lắm, nắng khá gắt, captain có ném cho chúng tôi 1 đường link về mấy bài lab trên VulnHub. Và đây là một trong một số bài mà chúng tôi làm được. Các bài kia rồi cũng sẽ có bài viết nhanh thôi :D. Tôi có nhiệm vụ build con máy này lên, cũng không có khó khăn gì lắm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-raven-2-walkthrough-van-la-chiem-quyen-root-lan-nay-la-mysql-ggj59z2rkx2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-raven-2-walkthrough-van-la-chiem-quyen-root-lan-nay-la-mysql-ggj59z2rkx2/</guid>
      <description>Mở đầu  Dạo này mình rất có hứng thú với mấy bài lab trên VulnHub.com. Lần này lại là một bài nữa, có thể chọc ngoáy khá nhiều vấn đề ở bài này. Bạn nào muốn build lên làm thử thì qua link này Raven: 2 Thôi thì bắt đầu vào chiến thôi. Bài này có tất cả là 4 cờ. Mình đi theo hướng tìm lần lượt 4 cờ luôn nhé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-silky-ctf-0x02-loi-buffer-overflow-xl6lanad5ek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-silky-ctf-0x02-loi-buffer-overflow-xl6lanad5ek/</guid>
      <description>Mở đầu  Lại là mình đây, vẫn là cái serie vào /root để lấy cờ :joy_cat::joy_cat::joy_cat:. Vẫn là mấy bài lab trên VulnHub.com. Lần này sẽ là một bài khá đơn giản về lỗi Buffer OverFlow. Silky-CTF: 0x02, Link bài lab, các bạn có thể tải về và build nó lên rồi làm thử nhé. Nếu mà chưa làm được hay bí bách chỗ nào thì kéo xuống dưới nè.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-symfonos-1-van-la-mot-vai-plugin-cua-wordpress-can-than-khi-su-dung-plugin-ben-wordpress-smtp-tu-lfi-cho-den-remote-code-excecution-byezkwxazq0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/vulnhub-ctf-symfonos-1-van-la-mot-vai-plugin-cua-wordpress-can-than-khi-su-dung-plugin-ben-wordpress-smtp-tu-lfi-cho-den-remote-code-excecution-byezkwxazq0/</guid>
      <description>Mở đầu  Lại là mình đây, vào mấy hôm rảnh rỗi lại mò vào vulhub.com để kiếm mấy bài lab để học hỏi, kiếm được bài Difficulty: Beginner nên build lên làm luôn xem nó có Beginner không :v: Đây là một bài lab khá mới của tác giả Zayotic trong series symfonos. Link bài lab nếu ai muốn khám phá: symfonos: 1  Tấn công   Việc đầu tiên vẫn như thường ngày, build bài lab lên rồi quét địa chỉ ip của nó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/win-kex-keo-windows-va-kali-hoa-lam-mot-07lkxbb4lv4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/win-kex-keo-windows-va-kali-hoa-lam-mot-07lkxbb4lv4/</guid>
      <description>Overview Vào ngày 18-08-2020, Kali Linux release phiên bản 2020.3 với nhiều cải tiến như thay thế Bash truyền thống sang ZSH,&amp;hellip; nhưng đối với mình, ấn tượng hơn cả là Win-KeX (Windows + Kali Desktop EXperience) được Kali hỗ trợ để sử dụng giao diện đồ hoạ với WSL2 trên Windows.
Có thể thấy rằng việc bạn sử dụng Windows nhưng vẫn muốn hacking trên Kali Linux mà không muốn bật VMWare lên hay Dual-boot thì đây chính là giải pháp cho bạn, quá trình khởi động cũng rất nhanh nữa :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/wireguard-mot-tac-pham-nghe-thuat-3q75w1oezwb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/wireguard-mot-tac-pham-nghe-thuat-3q75w1oezwb/</guid>
      <description>Giới thiệu Nếu bạn đã từng sử dụng Facebook vào những năm thứ 10 của thế kỷ 21, bạn đã trải qua khoảng thời gian khó khăn của những dân chơi Facebook hồi đó - sử dụng VPN, vì nhà mạng của Việt Nam chặn IP của Facebook. Vậy VPN là gì mà nó lại có thể bypass được rule của nhà mạng như vậy nhỉ :scream:
VPN (Virtual Private Network - mạng riêng ảo) cho phép người dùng tạo một đường hầm (tunnel) để kết nối với một mạng khác trên Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://minhtuanact.ml/posts/xu-ly-van-de-port-already-in-use-tren-linux-va-windows-qbq5qenz5d8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://minhtuanact.ml/posts/xu-ly-van-de-port-already-in-use-tren-linux-va-windows-qbq5qenz5d8/</guid>
      <description>Hi chào các bạn, dạo này mình hay gặp vấn đề Port Already in Use trên Windows do mình sử dụng hơi nhiều chương trình cùng một lúc, tức là mình không thể mở chương trình vì đang có chương trình khác chiếm port đó rồi. Cái này khá là khó chịu, đôi khi bạn không biết chương trình nào đang sử dụng port đấy để mà tắt đi. Nay mình sẽ hướng dẫn các bạn xử lý vấn đề này nhé</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
